# Informations générales:

### Installation et setup:
Le projet dispose d'un Makefile, mettant à disposition un setup automatique des paquets nodejs.
Afin d'installer les dépendances nécessaires au bon fonctionnement du projet, utilisez:
    ```make setup```
Afin de lancer le serveur, vous pouvez utiliser
    ```make run```




# Consignes:

# Projet Noté (https://abstracted-uranium-5b4.notion.site/Projet-Not-59110c2256ef44dcb9bdc84f461a7657)

### **Sujet de Projet Vue.js : Encyclopédie Interactive de l'Univers de Harry Potte**

**Le projet sera par groupe de deux.**

### Objectifs :

Développer une application web interactive en utilisant Vue.js qui sert d'encyclopédie pour explorer l'univers de Harry Potter. L'application consommera l'API PotterDB pour afficher des informations sur les potions, les sorts, les livres et les personnages de la saga.

https://docs.potterdb.com/fr/apis/rest

### Fonctionnalités :

- **Page d'Accueil :** Présentation de l'encyclopédie avec des liens vers les différentes sections (potions, sorts, livres, personnages).
- **Page des Potions :** Liste des potions avec des détails accessibles sur une page dédiée pour chaque potion.
- **Page des Sorts :** Affichage des sorts, incluant leur nom, effet, et une brève description.
- **Page des Livres :** Liste des livres de l'univers Harry Potter avec des informations telles que le titre, l'auteur, la date de publication.
- **Page des Personnages :** Présentation des personnages clés avec des détails comme leur nom, affiliation, et une courte biographie.
- Toutes les pages de contenu doivent avoir un système de pagination pour éviter de charger tout le contenu d’un coup, et embarquer un système de recherche pour chercher un sort, livre, potion ou personnage

### Contraintes Techniques :

- **Vue Router :** Utilisation obligatoire pour la navigation entre les différentes pages de l'application.
- **Axios :** Récupération des données depuis l'API PotterDB en utilisant Axios.
- **Pas d'Authentification :** Le projet ne doit pas implémenter de système d'authentification des utilisateurs.
- **Responsive Design :** L'application doit être utilisable sur des appareils de différentes tailles.

### Étapes Suggérées :

1. Configuration initiale du projet Vue.js avec Vue CLI.
2. Installation et configuration de Vue Router pour la gestion des routes.
3. Création de composants Vue pour chaque page (Accueil, Potions, Sorts, Livres, Personnages).
4. Utilisation d'Axios pour se connecter à l'API PotterDB et récupérer les données nécessaires.
5. Mise en place d'une structure de navigation permettant de passer d'une page à l'autre.
6. Intégration de styles pour rendre l'interface utilisateur attrayante et responsive.
7. Tests fonctionnels pour s'assurer que toutes les parties de l'application fonctionnent comme attendu.

### Livrables :

- Code source du projet via github
- Documentation du projet, incluant un guide d'installation et d'utilisation, ainsi qu'une description de la structure du projet.

### Critères d'Évaluation :

- **Respect des consignes :** Adhérence aux fonctionnalités et contraintes techniques spécifiées.
- **Qualité du Code :** Clarté, organisation, et respect des bonnes pratiques de développement avec Vue.js.
- **Fonctionnalité :** L'application doit être fonctionnelle, avec toutes les pages et fonctionnalités accessibles et opérationnelles.
- **Interface Utilisateur :** Conception d'une interface attrayante, intuitive, et responsive.
- **Utilisation de l'API :** Capacité à intégrer et utiliser efficacement les données de l'API PotterDB.
- **Créativité et Innovation :** Approches originales pour améliorer l'expérience utilisateur ou présenter les informations.




# Credits:

Florian PELERIN

Ce répertoire est disponnible à l'addresse: https://gitlab.com/flpelerin/MongoDB_S4
Il est catégorisé comme Open-Source, sous license MIT
Pour plus d'informations, veuillez lire license.txt